# Header 1
cont
## Header 2
cont
### Header 3
cont
...
###### Header 6

*************************************

1. item 1
    1. __subitem__ 1
    2. subitem 2
2. item 2
    * subitem
    * subitem
3. item 3

* item 1
+ item 2
- item 3

-------------------------------------

<!-- comment -->

! comment

<!--more-->

text

*text*

**text**

***text***

> quote

_____________________________________

`selection`

Block selection:
```c
int main() {
    return 0;
}
```

_____________________________________

Item      | Value | Quantity
:-------- |:-----:| -------:
Computer  | 1600  | 3
Phone     | 12    | 2
Pipe      | 1     | 1

Moodle
:   Хорошо известная платформа для онлайнового обучения  <br>
Moodle
:   Хорошо известная платформа для онлайнового обучения

______________________________________________________
______________________________________________________

<!-- jx commit message style specification (jxCMSS v1.0)-->
<!--  XgenDZ (C) 2018 -->

# JX Commit Message Style Specification
_jxCMSS version 1.0_  
_XgenDZ (C) 2018_

## General
```
type(scope) [area:] action object [description] [#issue-id] [/patrial] [;; important-message]
   ~ BLANK LINE ~
[detailed description]
```

  Field     | Description
:----------:|:-------------
type        | Тип коммита. Используются определенные [ключевые слова](#type-opt).
scope       | Область действия, на которую распространяется коммит.
area        | Область, на которую распространяется действие *action*.
action      | Действие, которое осуществляется над сущностью *object*.
object      | Сущность, над которой совершается действие *action*.
description | Подробности, пояснительная надпись к action/object.
issue-id    | Идентификатор (номер/имя) открытого тикета (issue)<br>на багтрекере или в системе управления проектом.
important<br>message | Важная информация, которая должна быть видна сразу, а потому<br>не может быть помещена в разделе детального описания.
/partial    | Флаг partial-коммита. Допускается более короткая запись: "/pl".

Все, что находится в квадтарных скобках - необязательные элементы. Также в
некоторых редких случаях, допускается не указывать поля action и/или object.

Коммиты с флагом *partial* представляют собой частичные коммиты и носят временный
харрактер. Они могут возникать, например, когда изменения еще не готовы к фиксации,
но есть необходимость сменить ветку. Такие коммиты позднее подчищаются с помощью
amend/rebase.
___
Доступные ключевые слова поля type: <a name="type-opt"></a>

keyword | Description
:------:|:-------------
feature | добавление новой функциональности уровня приложения
extend  | добавление новой функциональности на уровне архитекруты
style   | рефакторинг кода, исправление форматирования, опечаток
chore   | обычное обслуживание кода
fix     | исправление ошибки или какой-то серьезной баги
docs    | все, что касается документации
test    | все, что связано с тестированием

Доступные ключевые слова поля type:  
__feature__ : добавление новой функциональности уровня приложения <br>
__extend__  : добавление новой функциональности на уровне архитекруты <br>
__style__   : рефакторинг кода, исправление форматирования, опечаток <br>
__chore__   : обычное обслуживание кода <br>
__fix__     : исправление ошибки или какой-то серьезной баги <br>
__docs__    : все, что касается документации <br>
__test__    : все, что связано с тестированием <br>

Доступные ключевые слова поля type:  
```
feature : добавление новой функциональности уровня приложения
extend  : добавление новой функциональности на уровне архитекруты
style   : рефакторинг кода, исправление форматирования, опечаток
chore   : обычное обслуживание кода
fix     : исправление ошибки или какой-то серьезной баги
docs    : все, что касается документации
test    : все, что связано с тестированием
```

## Соглашения

* Нет никакого смысла начинать слова с большой буквы, с маленькой читается проще.
* Лишние знаки препинания никчему и только затрудняют чтение. Например, точка или
  точка с запятой в конце сообщения совершенно не нужны, итак понятно, что оно
  закончено.
* В заголовке коммита должно использоваться настоящее время или императив,
  прошедшее время или пассивный залог не используются. Заголовок коммита должен
  отвечать на вопрос "Что сделать?", как бы отдавая приказ кодовой базе, чтобы
  та изменила свое состояние.
  _Сами разработчики Git рекомендуют использовать императивный стиль:_[^1]
  > Describe your changes in imperative mood, e.g. «make xyzzy do frotz» instead
    of "[This patch] makes xyzzy do frotz" or "[I] changed xyzzy to do frotz", as
    if you are giving orders to the codebase to change its behaviour.
* Длина строки в коммите должна составлять не более 72 символов.
* Язык заголовка коммита - английский. Язык детального описания - английский или русский.

## Советы и рекомендации

* Каждый коммит должен быть атомарным (минимальным), не нарушающим целостность
  программы, но имеющим при этом определенную ценность.
* Рекомендуется использовать аннотированные метки, чтобы отметить релиз продукта
  или другие важные точки в истории проекта. А подписанные метки использовать для
  личного использования, в качестве закладок для коммитов.
* Поддерживать чистоу в репозитории можно при помощи следующих команд:
  ```sh
  $ git-rc
  $ git-prune
  $ git-fsck
  ```
* Тесты (хотя бы интеграционные) очень помогают при рефакторинге. При любом  более-менее
  серьезном рефакторинге рекомендуется сделать их для всех роутов, иначе что-нибудь обязательно
  сломается :)
  > Рефакторят без тестов те, кто любит гулять, но не любит тратить деньги на презервативы.

[^1]: https://git.kernel.org/pub/scm/git/git.git/tree/Documentation/SubmittingPatches?id=HEAD